初入職場儲錢互相打氣post

拋下磚先，自問都唔係揾得多，儲黎都唔係為買樓，只係見到有一個親戚有病就住私家，佢阿哥有病就排急症，覺得錢真係好重要

1. 就算少錢都要儲
唔好覺得自己揾得少，儲得好辛苦先儲到少少錢就唔去儲，揾得多都可以洗得多，你揾萬頭儲2k都好，唔好同揾得多既人比較

2. 洗完無謂錢之後後悔，記住果份後悔感覺，下次警惕自己

3. 搬咗出黎住既話，唔好慳飲食
意思唔係要豪飲豪食，而係食有營養、有益食物
你依刻慳既錢一定唔夠第時用做醫療開支，而且有健康既身體對自己工作效率好有用

4. set 合理目標
儲錢係要時間去發揮力量，一定要確保到自己有能力長做先有意思
依頭刻薄自己，果頭頂唔順洗突番又係多餘

5. 用有回贈信用咭

用理財app 記低每項收支

留名 fg 19k

17k lm

咁好搵邊行？

有閒錢可以去做定期

留名 fg 19k
工程

禽晚岩岩計下, 成500萬匯豐股份先可以保證個個月收2萬股息到, 當1手匯控2萬8, 要儲幾多年先得

你要幾多歲做到依個target先...
有compound interest同埋本身人工會加
如果依個target計落都有可能退休時做到，咁都唔洗絕望
如果依個target唔係自己能力範圍內，咁你諗下退左休仲係唔係要每月洗依家購買力既2萬

Fg
一出糧一定撥兩萬去個唔郁嘅戶口
投資呢d 遲下多d 先算

1.45k lm

14.5k